建制批毀墓惡行：文明社會之恥

香港文匯報訊（記者 鄭治祖）暴徒近日將矛頭對準立法會新界西議員何君堯，除在網上肆意圍攻及公開家人個人資料外，其辦事處亦遭大肆破壞或圍堵，其父母的墓地更遭暴徒肆意破壞。40名立法會建制派議員昨晚發出聯署聲明，強烈譴責有關的卑劣的刑事毀壞行為，而何君堯竟因敢言而受到「抄家滅祖」式的對待，是文明社會之恥，是香港法律及社會道德不能容許的。他們促請警方嚴肅追究犯事者，並呼籲必須停止挑動敵對仇恨，停止製造違法暴力事端，否則香港將永無寧日。

聯署促警方嚴肅追究

建制派議員在聯署聲明中指出，針對何君堯的卑劣的刑事毀壞行為，用意惡毒無比，「涉及受影響議員整個家族並傷害其感情，這都是香港法律及社會道德不能容許的，實在天理難容！我們予以強烈譴責，並要求警方嚴肅追究犯事者。」

他們並強調，社會必須停止挑動敵對仇恨，停止製造違法暴力事端，否則香港將永無寧日，人人自危，家家難安，所有市民都會受害。「在強調言論自由的香港，一個敢言的議員竟然受到抄家滅祖式的對待，這是文明社會之恥。暴力不能解決問題，我們呼籲香港社會各界和平克制，理性對話，不要讓暴力蔓延！」

越道德底線絕不容忍

經民聯主席盧偉國在接受香港文匯報訪問時批評，暴徒破壞何君堯的地區辦事處，大肆破壞內裡的設施，更公然將電腦抬走，現在更破壞何君堯父母的墓碑，已超越道德底線，是絕不能容忍的，更慨嘆做出此事的年輕暴徒，到底是受了什麼人的影響。

立法會「六人組」、財務委員會主席陳健波說，正所謂「禍不及妻兒」，現在暴徒不單止針對議員的妻兒，就連過世的祖先也不放過，所為「離晒譜」、「有損陰德」。

他直言，這一小撮不法之徒的惡行已經令香港社會承受很大的苦果，呼籲警方應該嚴正執法，不要讓這些不法之徒有機會繼續搞事、破壞社會安寧。

民建聯立法會議員葛珮帆批評暴徒所為已經威脅到議員整個家族的安寧，手法更有違道德、用意惡毒，天理不容，令人震驚，無論是在香港法律以至社會道德上都是不能容許的。

她續批評，是次事件並非偶然及惡作劇，而是縱暴派及其支持者一口咬定西鐵元朗站事件與何君堯有關，暴徒即瘋狂攻擊何君堯，且越來越離譜、過分。香港是法治社會，所有違法事件均應由警方處理，暴徒所為是絕對不能容忍的。

起底家人手法已失控

工聯會立法會議員何啟明透露，何君堯十分愛錫自己的母親，記得當日其母親去世時，何君堯就缺席了立法會會議，專心辦理喪事，現在暴徒竟公然破壞其父母的墓碑，他深深感受到何君堯的憤怒。

他批評，暴徒僅根據片言隻語，就一口咬定何君堯涉及元朗衝突事件，大肆破壞何君堯的議員辦事處，更針對其家人起底、攻擊，而這些可恥的手法已經失控，無法無天，必須嚴厲譴責。

自由黨副主席邵家輝形容此事「人神共憤」，並批評縱暴派倘不與這些暴徒割席，就是在縱容暴力，與暴力「同行」。現在，市民對這些暴力行為已經感到厭倦，希望有關人等收手，一起共商如何走下去。

無道德談道德

敵人反對你，說你是個廢物、社會之恥、暴徒，就對對你做對了

打人又好撚文明咩屌

毀撚堆佢地全部祖先都仲得

敵人反對你，說你是個廢物、社會之恥、暴徒，就代表你做對了

建議你哋出少句聲

今次我同意呀 係人都知係黑社會毀墓

一堆屎出聲其他人臭

到而家都睇唔到社會風向 攬住件何妖

鬼叫何劣屍叫人做野唔出糧咩

文匯報： 討論已完

啱，所以727要反黑

自己D 黨友鈎結惡勢力, 多行不義, 宜家現眼報O者
快快同條打靶仔割蓆好過啦

文匯報準備好俾人拆招牌未呀

官警鄉黑合作打壓市民又好文明？

唔講下佢自己做過啲咩野黎？
畀人報復黑吃黑

我覺得佢地好驚自己係下一個

建制派支持元朗白衣人暴力行為

每次都係為死物衝出來, 其實會唔會佢地覺得死物先係同類

收唔到數啊

一係工聯會幫白衫佬追數喇

嗰日仲有人影到其中一個白衫人係經民聯

你地建制鬼打鬼

無人睇你場馬騮戲啊

算了吧，賊喊捉賊

黑社會,唉

她續批評，是次事件並非偶然及惡作劇，而是縱暴派及其支持者一口咬定西鐵元朗站事件與何君堯有關，暴徒即瘋狂攻擊何君堯，且越來越離譜、過分。香港是法治社會，所有違法事件均應由警方處理，暴徒所為是絕對不能容忍的。

喂大佬你又話人無證據唔好老屈何生
咁你以家有咩證據證明係黑衣人做啊

係唔係要改下口 唔叫佢地做建制

冇錯
班黑社會真係文明社會之恥

徹查? 講下好啦，一查陣間發現原來係啲乜哥乜叔做。。。。。。

又係到老屈

經民聯主席盧偉國在接受香港文匯報訪問時批評，暴徒破壞何君堯的地區辦事處，大肆破壞內裡的設施，更公然將電腦抬走，現在更破壞何君堯父母的墓碑，已超越道德底線，是絕不能容忍的，更慨嘆做出此事的年輕暴徒，到底是受了什麼人的影響。

喂你點知人地係年輕暴徒架？
哦⋯

文革點計?
係咪應該譴責堆共產黨

係咪撐恐襲？

唔通叫人搵勞工處

今屆大量死人票投民建聯

你地都係 文明社會之恥

棺材被毀、屍體遭起棺：江西殯葬改革引發民怨
問下佢地點睇

好像認同了何君堯的做法

其實已經冇人理

非常治癒

工聯會立法會議員何啟明透露，何君堯十分愛錫自己的母親，記得當日其母親去世時，何君堯就缺席了立法會會議，專心辦理喪事，現在暴徒竟公然破壞其父母的墓碑，他深深感受到何君堯的憤怒。

聽到都心涼

我唔俾你咁鬧飛天哥！！！

係升天哥

bady kingdom同香討班暴徒黎架

財務委員會主席陳健波說，正所謂「禍不及妻兒」

有無人問下 何妖犯左咩禍

屌你收皮喇 上次你都未答咩係香港版六四阿

無證無據...乜都話同一班人我話你地同何君妖一齊支持白衫都得啦真係低能嫁WO

話唔定係何執葉自己拆墳呢

何君堯親自於港台直播節目示範深蹲動作

又係政治組呢條on9

希望相關黑社會人士盡快自首

咁恐怖襲擊呢

「我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。」
〈被敵人反對是好事而不是壞事〉，1939年5月26日

毛主席教誨

第一日有墳比人拆？

今次同意!
希望你地建制快D幫何找數啦
唔係黑社會又拆墳架啦

明明係啲黑社會收唔到數去拆墳，咁都可以屈落去啲示威者到

個墳有一半起喺官地, 屬僭建物
俾人拆係預咗
唔知何生生前同父母關係如何
但應該都無諗過俾佢哋入土為安

而且個墳都喺黑社會勢力範圍
都仲差人錢
似係用父母個墳來做餌來幫自己素做弱者形象

屌你老母文匯報屈鳩人呀！ 黑社會白衫搞㗎戇鳩！

呀爺上面挖咗幾多？

快d找數啦…屌

你大陸
連神像都拆啦
講文明

文匯報僅根據片言隻語，就一口咬定年輕人涉及墳墓滑到事件，大做文章，並於網上造謠生事，這些可恥的手法已經失控，無法無天，必須嚴厲譴責。

點解呢班人對死物特別有情意結

死人重要過活人

搞人個墳真係唔係咁好，希望佢地同土共反映下

你地出賣港人就真係損陰德啦
搞笑

發動恐怖襲擊都超越人類道德底線
所以只能講一句抵撚死
而何妖父母教子無方
都無得怨人

請佢一齊遊行呀

對家做乜你都唔撚鐘意架啦

文明社會霸官地葬自己老豆老母就最可恥

你地阿頭共產黨當年都係靠做呢D野上位

黑警捉唔到毁墓的兇手， 最多都係黑警之恥， 同文明社會之恥有乜嘢關係？ 唔通黑警代表文明社會？ 唔好喺度搞笑

我只係覺得香港建制派先係文明之恥，元秋，假博士周頂頂之流真係...

收集有用資訊代替[推]字！！推資訊post上熱門！！ 唔等行動post上熱門啦，有興趣自己入post討論，討論比推post重要，大量有用post根本推唔上去！

727元朗 tg：

【毋忘上環】7.28上環追究開槍大遊行

[更正] 7月26 香港國際機場集會

[QE頭盔] 726 「醫護同行，守護市民」集會

[文宣］黑白大字報 政權罪行 遍地開花

727元朗，對家已開始發放假消息洗鄉民腦[附對策]

元朗遊行行動細節討論 緊急要人入group 傾

【唔想輸嘅入嚟幫手置頂】如何避免被人鳩帶風向+攻破白色恐怖

【上熱門呀】元朗遊行詳細po，推正經po啦，咪再講好多垃圾po

【最新進展】元朗遊行官方時間無得提早

我要國際文宣！#PrayforHongKong上左Twitter worldwide trend！

光復元朗目的係團結同支持，不在於復仇

【拒做標題黨】有關元朗路線時間！全民同我入嚟！

各位絲打我都知你27號好想出...入黎睇睇

禮義廉談恥？！？

話我知，國軍新一軍公墓，中共拿來變成了什麼？

更慨嘆做出此事的年輕暴徒，到底是受了什麼人的影響
睇黎文匯報 知道邊個做

冷處理

費事俾撚料佢

有證據咪拉人lor
無證據就收皮啦

咁何律師唔找數係咩

你懂的

白衫佬真係唔抵幫

白衫人做㗎喎，連登仔一於一齊譴責

文匯報知情不報，包庇暴徒，傷害何律師感情，可恥
支持何律師向文匯報提出起訴

本人予以嚴厲譴責勝和毁人墳墓

鬧自己

乜而家原來仲係文明社會?
政府警察帶頭犯法
指示黑社會打市民
任意演繹法律 1地2檢都可以話合法

咩心態。今時今日仲攬住何妖真心定假膠

建制派講人話，727元朗剿黑

未審先判 將兩單野assume左係同一批人做 唔好做議員喇 做神探啦

屌你最後個張咩事

文明社會應該支持綠色殯葬

今次我就贊成保皇黨啦，班黑社會係文明社會之恥

文明社會之恥話人哋係文明社會之恥

何君堯：先撩者賤！

係未活係封建社會？學人講風水，你咁驚就唔好做埋啲串通鄉黑嘅不文明事囉

對